<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Živě.cz</title>
        <link>https://www.zive.cz</link>
        <description>
        </description>
        <language>cs</language>
        <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
        <image>
            <title>Živě.cz</title>
            <url>https://www.zive.cz/Client.Images/Logos/logo-zive-rss.gif</url>
            <link>https://www.zive.cz</link>
        </image>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.zive.cz/rss/sc-47"/>
        <item>
            <title>Moral machine: Už víme, zdali je lepší zabít psy, sebe nebo matky na přechodu</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/moral-machine-uz-vime-zdali-je-lepsi-zabit-psy-sebe-nebo-matky-na-prechodu/sc-3-a-195728/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195728-zive.cz</guid>
            <description>Jak byste se sami vypořádali s tramavajovým dilematem? • Vědci před lety spustili globální
                dotazník • Nyní se pochlubili s výsledky
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Co ukázalo srovnání 9 levných Androidů. Za rok vyspěly, na mobilu už se nemusíte bát šetřit</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/co-ukazalo-srovnani-9-levnych-androidu-za-rok-vyspely-na-mobilu-uz-se-nemusite-bat-setrit/sc-3-a-195764/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195764-zive.cz</guid>
            <description>Loni časopis Computer otestoval levné Androidy s cenovým stropem a dojmy byly nevalné, hardware
                byl slabý, foťáky chrlily mazaniny. Teď se test opakuje. Strop je dokonce o pětistovku níže, ale dojmy
                jsou o level výše.


                Dnešní povídání bude jen obecné, pokud chcete znát pořadí ...
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Filip Kůžel, Jakub Michlovský</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Umělci budou moci skrze Spotify nahrávat svou hudbu i na konkurenční hudební služby</title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/umelci-budou-moci-skrze-spotify-nahravat-svou-hudbu-i-na-konkurencni-hudebni-sluzby/sc-320-a-195539/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195539-zive.cz</guid>
            <description>Novou investici, která výrazně usnadní život spoustě umělců, se rozhodlo podniknout Spotify.
                Streamovací služba vložila částku, jejíž velikost odmítla sdělit, do distribuční služby DistroKid, která
                slouží k nahrávání hudby na různé platformy. Díky tomu budou moci umělci nově nahrávat svoji hudbu ...
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Umělá inteligence se učí řeč jako dítě, které pozoruje okolí</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/umela-inteligence-se-uci-rec-jako-dite-ktere-pozoruje-okoli/sc-870-a-195774/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195774-zive.cz</guid>
            <description>Vědci vytvořili nový systém učení řeči pro umělou inteligenci • Systém je podobný tomu
                lidskému, stejně jako se učí děti • Nová technika odhaluje i fungování lidského mozku
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 11:35:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Samořídicí auta vjedou už i do hlavního města USA. Ford tam získal povolení k testování</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/samoridici-auta-vjedou-uz-i-do-hlavniho-mesta-usa-ford-tam-ziskal-povoleni-k-testovani/sc-3-a-195601/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195601-zive.cz</guid>
            <description>Zatímco Uber, Google a General Motors testují své autonomní vozy ve městech Phoenix a Los
                Angeles, Ford se hodlá jako vůbec první vydat přímo do hlavního města Spojených států – Washingtonu,
                D.C.


                Automobilka Ford oznámila, že ve spolupráci se společností Argo a vedením města začne s testováním ...
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Lenovo okopírovalo od Sony vzhled VR headsetu. Teď za to bude platit</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/lenovo-okopirovalo-od-sony-vzhled-vr-headsetu-ted-za-to-bude-platit/sc-3-a-195706/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195706-zive.cz</guid>
            <description>Ne vždy patentové spory končí velkými soudy, ve kterých se firmy do nekonečna žalují a
                odvolávají. Někdy se společnosti dohodnou. Stalo tak v případě Lenova a Sony. Formy oznámily, že došly k
                patentové dohodě, v rámci které bude Lenovo platit Sony za užívání jeho designu. Lenovo totiž u svého
                ...
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 09:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Podívejte se, jak vidí svět umělá inteligence v elektromobilech Tesla</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/podivejte-se-jak-vidi-svet-umela-inteligence-v-elektromobilech-tesla/sc-870-a-195693/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195693-zive.cz</guid>
            <description>Tesla vydala pro své elektromobily novou verzi systému s označením 9, který kromě řady novinek
                a funkcí obsahuje i vylepšený Autopilot. Protože Tesla oproti jiným spoléhá na kombinaci klasických
                kamer kolem celého vozu a radaru místo LIDARu jako třeba Waymo, umělá inteligence musí obraz ...
            </description>
            <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Týden Živě: Novinky Applu, eObčanka a zrádná kalkulačka ve Windows</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-novinky-applu-eobcanka-a-zradna-kalkulacka-ve-windows/sc-3-a-195760/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195760-zive.cz</guid>
            <description>Apple ukázal nový iPad PRo • A také nový Macbook Air a Mac mini • Stát má novou appku k
                eObčance pro mobil
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Notebook z Číny: MagicBook od Honoru nám ukázal, jaká úskalí to může přinést</title>
            <link>https://www.zive.cz/clanky/notebook-z-ciny/sc-3-a-195761/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">195761-zive.cz</guid>
            <description>Na jaře Honor představil svůj první notebook a hned nám také vzkázal: „S modelem MagicBook pro
                český trh nepočítáme.“ Dnes tuhle hliníkovou krásu držíme v rukou, ale na stanovisku firmy se nic
                nemění, počítače k nám zatím vozit nehodlá. Můžete si jej nechat poslat z Číny, ale ve videu se dozvíte,
                ...
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Tomáš Holčík, Filip Kůžel</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Apple bude konkurovat Netflixu. Začne příští rok, majitelé iPhonů, iPadů a Apple TV budou mít službu
                zdarma
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/apple-bude-konkurovat-netflixu-zacne-pristi-rok-majitele-iphonu-ipadu-a-apple-tv-budou-mit-sluzbu-zdarma/sc-3-a-195613/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195613-zive.cz</guid>
            <description>Dlouho očekávaná streamovací služba Applu, která se bude podobat Amazon Prime Video a Netflixu,
                zahájí svůj provoz v první polovině příští roku. Serveru The Information to prozradili tři zaměstnanci
                firmy.


                Zda bude služba fungovat jako samostatná aplikace, nebo se objeví v rámci stávající ...
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 18:30:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Detektory kouře s hlasem matky probudí děti lépe než siréna</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/detektory-koure-s-hlasem-matky-probudi-deti-lepe-nez-sirena/sc-870-a-195751/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195751-zive.cz</guid>
            <description>Spící děti probudí lépe než zvuk detektoru kouře hlas jejich matky • Rozdíl je přitom velmi
                markantní: 52 % proti 91 % • Aplikace výsledků do výroby čidel může zachránit dětské životy
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Tesly dostanou funkci „přivolání“ – poslušně přijedou za svým majitelem</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/tesly-dostanou-funkci-privolani--poslusne-prijedou-za-svym-majitelem/sc-3-a-195749/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195749-zive.cz</guid>
            <description>Generální ředitel Tesly Elon Musk publikoval ve čtvrtek na svém Twitteru informace o
                připravovaných funkcích elektromobilů této značky. Jednou novinek má být možnost přivolat si auto na
                místo, kde se právě nacházíte.


                Tím ale chystané inovace zdaleka nekončí. Po vydání nového firmwaru budou vozy ...
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Český projekt Chronotechna uspěl na Kickstarteru. Vyrobí nejčernější hodinky na světě</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/cesky-projekt-chronotechna-uspel-na-kickstarteru-vyrobi-nejcernejsi-hodinky-na-svete/sc-870-a-195762/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195762-zive.cz</guid>
            <description>Na crowdfundingové platformě Kickstarter slaví úspěch oživená česká značka Chronotechna. Na
                výrobu „supertemných hodinek“ se jí podařilo během prvních deseti minut vybrat celou potřebnou
                „startovací“ sumu na rozjetí výroby: půl milionu korun. Aktuálně již je vybráno od 307 podporovatelů
                přes 176 ...
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 11:30:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Marek Schwarzman</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Majitelé nových karet RTX 2080 Ti si stěžují na velkou poruchovost</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/majitele-novych-karet-rtx-2080-ti-si-stezuji-na-velkou-poruchovost/sc-3-a-195704/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195704-zive.cz</guid>
            <description>Poslední týdny zaplavují oficiální fórum Nvidie stížnosti na vysokou míru reklamací, respektive
                vadných kusů grafických karet GeForce RTX 2080 Ti v referenčním provedení Founders Edition od Nvidie.
                Problém je takový, že karty po několika týdnech „umírají“ a někteří zákazníci už dokonce popisují, že
                ...
            </description>
            <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 10:07:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jan Belka</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Užitečné funkce ve Windows 10, o kterých možná ani nevíte</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/uzitecne-funkce-ve-windows-10-o-kterych-mozna-ani-nevite/sc-3-a-195758/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195758-zive.cz</guid>
            <description>Operační systém Windows 10 nabízí spoustu užitečných drobností • O některých funkcích mnoho
                uživatelů není • Ukážeme vám některé užitečné vychytávky
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Zapomeňte na bitcoin a zahoďte své kreditky, protože světem se už šíří Q</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/zapomente-na-bitcoin-a-zahodte-sve-kreditky-protoze-svetem-se-uz-siri-q/sc-3-a-195770/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195770-zive.cz</guid>
            <description>Zapomeňte na bitcoin, zahoďte svoje kreditní karty, skartujte peněženky a bankovky rozdejte
                chudým, protože na vše (nejen to ostatní) je tu Q!

                Tedy alespoň lidé okolo PayPalu by to chtěli, a tak založili stejnojmennou elektronickou měnu – platební
                systém, který slibuje, že vše sjednotí, zrychlí, ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 19:16:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Uber začal nabízet předplatné pro časté zákazníky. Slibuje jim nižší ceny jízd</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/uber-zacal-nabizet-predplatne-pro-caste-zakazniky-slibuje-jim-nizsi-ceny-jizd/sc-3-a-195707/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195707-zive.cz</guid>
            <description>Není den, kdy by se neobjevila zpráva o nějaké předplatitelské službě. V dnešní době nějakou
                mají nebo plánují téměř všechny velké technologické firmy. Nově i Uber - oznámil, že ve vybraných
                amerických městech začal nabízet službu nazvanou Ride Pass. Společnost to uvedla na svém blogu.


                Služba je ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 20:33:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Španělsko vyhlásilo válku homeopatii: Ukončilo prodej zhruba 12 000 „léků“</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/spanelsko-vyhlasilo-valku-homeopatii-ukoncilo-prodej-zhruba-12-000-leku/sc-870-a-195750/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195750-zive.cz</guid>
            <description>Španělské ministerstvo zdravotnictví zveřejnilo seznam 2008 homeopatických přípravků, jejichž
                výrobci budou muset zažádat o oficiální vládní licenci – tedy za předpokladu, že chtějí i nadále
                pokračovat v jejich prodeji.


                K získání licence ovšem bude zapotřebí doložit (nejpozději do dubna příštího ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Emise CO₂ produkované energetickým průmyslem v USA klesly pod úroveň roku 1987</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/emise-co-produkovane-energetickym-prumyslem-v-usa-klesly-pod-uroven-roku-1987/sc-870-a-195708/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195708-zive.cz</guid>
            <description>Emise CO2 energetického průmyslu USA klesly na úroveň roku 1987 • Zásadní podíl na tom má
                klesající poptávka, sovisející s recesí • Svou roli ale sehrály i ekologičtější způsoby výroby elektřiny
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 19:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Soukromé konverzace z Facebooku jsou na prodej, hackeři chtějí zpeněžit své úlovky</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/soukrome-konverzace-z-facebooku-jsou-na-prodej-hackeri-chteji-zpenezit-sve-ulovky/sc-3-a-195759/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195759-zive.cz</guid>
            <description>Další způsob, jak hackeři nakládají s kradenými daty, odhalila tento týden televize BBC. Ruští
                útočníci podle ní vystavili na internet reklamu, že mají k prodeji tisíce soukromých zpráv z účtů
                Facebooku, které získali skrze infikovaný doplněk do prohlížeče.


                Reklamní nabídka se objevila na jednom ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 16:18:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Před 30 lety zaútočil první internetový červ Morris. Síť zkolabovala</title>
            <link>https://www.zive.cz/clanky/prvni-internetovy-cerv-morris/sc-3-a-195756/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">195756-zive.cz</guid>
            <description>2. listopad 1988 se do dějin internetu zapsal černou kaňkou • Objevil se totiž první
                internetový červ Morris • Chyba v jeho kódu vyústila v rozpad tehdejší internetové sítě
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Softwarový výrobce bojuje proti pirátství odposlechem a drakonickými tresty</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/softwarovy-vyrobce-bojuje-proti-piratstvi-odposlechem-a-drakonickymi-tresty/sc-3-a-195755/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195755-zive.cz</guid>
            <description>Programy jako Photoshop aj. patří už roky k těm nejrozšířenějším na osobních počítačích, i když
                v nemalém procentu případů se jedná o instalace bez patřičné licence – tedy o zjevné pirátství a krádež.
                Kdyby tomu tak nebylo, Adobe musí být s trochou nadsázky bohatší než Apple.


                Britskému studiu ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 13:50:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Tajuplná čínská raketa by mohla ohrozit vzdušnou sílu amerického letectva</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/tajuplna-cinska-raketa-by-mohla-ohrozit-vzdusnou-silu-americkeho-letectva/sc-870-a-195747/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195747-zive.cz</guid>
            <description>Čínské letectvo vyvíjí záhadnou raketu typu vzduch-vzduch • Mysteriózní zbraň nese označení
                PL-XX • Jde o raketu vzduch-vzduch s velmi dalekým doletem
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Stanislav Mihulka</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Apple čekají změny. iPhony už tolik netáhnou, ale ekosystém služeb masivně roste</title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/apple-cekaji-zmeny-iphony-uz-tolik-netahnou-ale-ekosystem-sluzeb-masivne-roste/sc-320-a-195748/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195748-zive.cz</guid>
            <description>Apple zveřejnil finanční výsledky za čtvrté čtvrtletí fiskálního roku 2018 • Příjem i zisk
                překonal očekávání, ale prodeje iPhonů stagnují • Apple ale roste ve službách a zvyšuje průměrnou
                prodejní cenu iPhonu
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:39:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Tesla v režimu autopilota nabourala do stojícího auta, majitel podává žalobu</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/tesla-v-rezimu-autopilota-nabourala-do-stojiciho-auta-majitel-podava-zalobu/sc-3-a-195709/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195709-zive.cz</guid>
            <description>Tesla Model S nabourala na dálnici do stojícího auta • V tu chvíli jela v režimu autopilota,
                zatímco řidič odpočíval • Hudson nyní žaluje Teslu, že slibuje něco, co neplní
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:33:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Kvantový internet se blíží. Oproti tomu klasickému bude mnohem bezpečnější</title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/kvantovy-internet-se-blizi-oproti-tomu-klasickemu-bude-mnohem-bezpecnejsi/sc-320-a-195731/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195731-zive.cz</guid>
            <description>Jednotlivé bloky kvantového internetu už se pomalu vyvíjí a testují • Kvantová síť už bude mít
                své uplatnění dříve, než bude všude dostupný kvantový internet • Nejdříve půjde o doplněk ke klasickému
                internetu
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:22:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet má možná problém. Růst příjmu zpomaluje, ale záchranou může být Waymo</title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/alphabet-ma-mozna-problem-rust-prijmu-zpomaluje-ale-zachranou-muze-byt-waymo/sc-320-a-195687/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195687-zive.cz</guid>
            <description>Alphabet, pod kterých spadá Google ale i další divize (včetně Waymo pro autonomní vozy),
                zveřejnil aktuální finanční výsledky za poslední tři měsíce a investoři nejsou zrovna nadšení.


                Alphabet skončil s příjmem 33,7 miliardy dolarů, což je sice velmi dobré meziroční zvýšení o 21 %,
                problém je ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:14:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Flickr připravuje velké změny. Zaměří se na placené účty </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/flickr-pripravuje-velke-zmeny-zameri-se-na-placene-ucty/sc-3-a-195746/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195746-zive.cz</guid>
            <description>Svůj charakter se postupně snaží změnit úložiště pro fotografie Flickr, které letos koupila
                společnost SmugMug. Služba oznámila, že se chystá vyřešit několik problémů, s kterými se potýká, včetně
                spamu, přihlašování přes Yahoo, zákaznickou podporu a především mění strukturu svých účtů.


                Nově tak ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 08:06:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Na WhatsApp míří první reklamy. Bylo to nevyhnutelné</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/na-whatsapp-miri-prvni-reklamy-bylo-to-nevyhnutelne/sc-3-a-195745/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195745-zive.cz</guid>
            <description>Po dlouhých letech fám a odchodu dvou spoluzakladatelů z firmy se děje to, o čem všichni
                věděli, že se nejspíš stane, ale doufali, že k tomu nakonec nedojde. Na WhatsApp přicházejí první
                reklamy, potvrdil viceprezident společnosti Chris Daniels. Začnou se objevovat ve funkci Status a mají
                být ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:09:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>V Istanbulu otevřeli první část obřího letiště. Zanedlouho bude největší na světě</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/v-istanbulu-otevreli-prvni-cast-obriho-letiste-zanedlouho-bude-nejvetsi-na-svete/sc-870-a-195722/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195722-zive.cz</guid>
            <description>V pondělí turecký prezident Erdogan otevřel v Istanbulu první část nového letiště. To nahrazuje
                dosavadní Atatürkovo letiště, které bude uzavřeno v prosinci. Právě dokončovaná stavba aktuálně obslouží
                přibližně 90 milionů cestujících za rok, po dokončení by to mělo být až 200 milionů. Stane se tak ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Dobré vědět: Jaké jsou nejrychlejší stroje, které kdy člověk vyrobil</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/dobre-vedet-jake-jsou-nejrychlejsi-stroje-ktere-kdy-clovek-vyrobil/sc-870-a-195743/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195743-zive.cz</guid>
            <description>Nejrychlejší stroj vyrobený člověkem musel zpomalit, aby rekordu dosáhl • Na špičce jsou
                pochopitelně vesmírné sondy • Nejrychlejší parní stroj stanovil rekord kupodivu docela nedávno
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Dobrý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Google se chlubí novým testem reCAPTCHA v3. Měl by být ještě chytřejší a webmasteři dostanou lepší
                kontrolu
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/google-se-chlubi-novym-testem-recaptcha-v3-mel-by-byt-jeste-chytrejsi-a-webmasteri-dostanou-lepsi-kontrolu/sc-3-a-195744/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195744-zive.cz</guid>
            <description>Google se pochlubil novou verzí své služby reCAPTCHA v3. Třetí generace populárního testu pro
                webové stránky, který se pokouší odhalit, zdali jste člověk, nebo robot, což se hodí v diskuzích a
                formulářích, slibuje úplně nový koncept.


                Už v předchozí verzi Google změnil chování tak, abyste ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 16:55:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Evropská komise chce „eurodetektor lži.“ Bude jej testovat v Maďarsku i Řecku</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/evropska-komise-chce-eurodetektor-lzi-bude-jej-testovat-v-madarsku-i-recku/sc-3-a-195739/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195739-zive.cz</guid>
            <description>Hranice Evropské unie každý rok překročí 700 milionů osob a toto číslo se rok od roku zvyšuje.
                Unie proto podobně jako ostatní hledá nové technologie, které by mohly uspíšit odbavení cestujících.
                Jednou z nich je projekt s nepříliš atraktivním názvem iBorderCtrl.

                Vítej cestovateli, jsem automat a ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 16:15:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>Google a iRobot spojují síly, chtějí zmapovat chytré domácnosti robotickými vysavači</title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/google-a-irobot-spojuji-sily-chteji-zmapovat-chytre-domacnosti-robotickymi-vysavaci/sc-3-a-195736/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195736-zive.cz</guid>
            <description>Společnosti Google a iRobot oznámily uzavření partnerství, jehož cílem je najít další způsoby,
                jak propojit produkty chytré domácnosti s Asistentem Google. V rámci spolupráce chce vyhledávací gigant
                využít i mapy domácností, sestavené robotickými vysavači Roomba.


                Nejvyšší modely robotických ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 12:35:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>NASA chce vyrábět raketové palivo z marsovské půdy. Pomáhat s tím budou roboti</title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/nasa-chce-vyrabet-raketove-palivo-z-marsovske-pudy-pomahat-s-tim-budou-roboti/sc-870-a-195735/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195735-zive.cz</guid>
            <description>Nedávno jsme psali o tom, že budoucí kolonisté Marsu by si na sofistikovaných 3D tiskárnách
                mohli tisknout klidně i celé rakety. Ale kde pro ně vzít pohonné hmoty?


                Hledáním odpovědi na tuto otázku se zabývají odborníci z NASA pod vedením Kurta Leuchta. Ten je
                přesvědčen o tom, že raketové palivo ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
        </item>
    </channel>
</rss>